[月經］2017武林群英會

近來咁多新興武術，大家點睇？
是咪都係高追MMA呀、泰拳咁樣
又點睇空手道呢？近年韓風咁盛，係咪已經蓋過普遍日本武術呢
歡迎各位格鬥大師討論

來啦來啦，好打得嘅連登仔呢

Pish

而家外國好似好多self defense system
都係嗰類嘢啦

韓國嘢

我對各種武術一視同仁
但跆拳道就除外
官方推行推出嚟，唔係經民間長年毆鬥淘汰出嚟，唔實戰
不如練空手道

韓國合氣道 Hapkido
好似係合氣柔術分出嚟，咪關節技加啲空手/跆拳式打擊，唔太特別

反而想見識下再傳統嘅武術，花郎道，托肩，重有古裝韓劇啲兵器，而家重有人表演，應該都係古代中國傳過去

中日武術都係實事求事追求點再好打啲，再將精華形成系統
韓仔就左抄右抄當自己嘢，嘩眾取寵玩包裝（踢板、花式腳、鳩嗌），但質素冇提昇重差咗，因為佢哋出發點係創造啲文化嚟自high，唔係追求武道極致
我都會睇下韓仔打機J下全智賢但韓國武術真係狗也不屌

認同，查實中、日武術都幾實用，唔係youtube一般播嗰啲咁流
咁中、日武術同泰拳又點比？